做緊sound engineer or相關工作or讀緊相關課程既巴打入一入嚟

想問下香港邊到有得讀依啲野 hkdi? Hkapa?
我上網睇又好似無乜資訊
感謝

識唔識derive wave equation先

就係乜都唔識 本身讀緊非三大乞食科 本身好鐘意音樂 所以想睇下香港有乜途徑去做sound engineer(幫人推聲 編曲個啲）

唔係讀Electrical, Electronic, Mechanical果類工程DEGREE，
定讀MUSIC…？

我就係想知入行應該要讀乜

呢個似乎未到sound engineer個程度喎
sound engineer講數底同物理

原本係咁小弟其實讀緊數學系既 咁其實如果想從事數碼音樂方面既野 應該讀乜好

signal processing, telecommunications, acoustics

主要係electrical engineering, 加啲physica

問返清楚，你係想做影音設備相關？

召喚 sound engineer 席菲斯

sound engineer似乎同音樂關係唔大
佢係研究聲學，signal processing呢類野
音樂果方面似係調音？

Electronic Engineering 入面嘅 Acoustic Engineering呀麻

樓主係咪想講做live推mixer果啲
我都想讀apa好似有開
不過之前睇過好似得full time degree
無理由quit u去讀掛

反正我本身都乞食科無野怕

其實我係想做下mixing 人地演唱會搞program 推聲個啲

邊間u有我睇過ee我poly city 都夠入

讀緊ME，但應該係EE嘢？hk有冇呢科master可以讀 美國sound en都乞食但起碼都有course讀，hk連minor都冇（有都開唔成

樓主你好，亦多謝有巴打叫我入黎
樓主講嘅應該係做Music production and sound engineering，並非研acoustics physics。香港演藝學院應該有適合的課程讀呢。

巴打除左搞喇叭之外，有冇搞音響
有冇書或者網站可以推介學下

咩方面

編曲mixing？

自學啦呢啲

mixing買咗幾本天書幾乎冇揭開過咁濟

香港呢類course選擇有限，不過大置上有呢四個選擇:
- APA
- HKDI
- 伯X
- 私人course
不過認真，香港有幾多個做production嘅真係有相關嘅degree 有嘅話香港行內mainstream都係APA, Berklee又或者MI㗎啦。